日本促中國停止對日本公民作肛拭子檢測 指「帶來極大心理痛苦」

日本周一（1 日）表示，已要求中國停止對日本公民進行武漢肺炎（COVID-19）的肛門拭子檢測，稱有關程序為人帶來「極大心理痛苦」。

中國自本年初開始，在部分出現疫情的社區採用肛拭子檢測，過程中，檢測人士須以膝胸臥位或側臥姿勢接受採樣，消毒棉拭子會插入檢測者肛門 3 至 5 厘米處，輕輕旋轉然後拔出。

日本內閣官房長官加藤勝信周一在記者會上指，一些日本人向日本駐華大使館報告反映，曾接受肛拭子檢測，對他們造成極大心理痛苦。加藤又指，目前不清楚有多少日本公民曾接受該檢測，稱會不斷要求中國作出改變。他重申，肛門拭子檢測在全球其他任何地方都尚未被確認使用。

中國外交部發言人汪文斌則在同日回應，指中方根據疫情形勢變化，按照相關法律法規、科學動態，調整相關防疫措施。

早前美國《華盛頓郵報》也曾報道，美方有駐華外交人員被要求接受肛拭子檢測。美國國務院發言人曾表示，評估所有合理選項以處理問題，本著《維也納外交關係公約》維護美國官員的尊嚴。其後中國外交部表示經核實，中方從未提出該要求。

張圖